事有蹺蹺？有市民發現南生圍有一個疑似機油膠桶

有「香港人的後花園」及「雀鳥天堂」稱譽的元朗南生圍，上周接連遭遇火災，大片蘆葦及林木被毀。立法會議員鄺俊宇昨(17日)再收市民舉報，指發現南生圍有一個載著疑似機油的白色塑膠筒，認為事有蹺蹊，遂於昨日黃昏報警，據知警方已為該名市民錄取口供。

鄺俊宇表示，繼日前有市民舉報案發時有可疑人物後，再有市民在南生圍發現可疑易燃物料，指如火災是人為而起，警方需盡快揪出縱火者以保護南生圍，而他亦正跟進事件。鄺續稱，計劃下周日(25日)聯同《萬人聯署，決不讓南生圍淪陷》行動組，在南生圍發動保衞行動，促社會關注保育南生圍，又指市民已無法容忍南生圍繼續被不斷破壞。

南生圍首宗火警於上周一(12日)發生，焚燒17小時，至翌日(13日)早上被救熄，但至下午再起火，約3小時後救熄，廣闊的蘆葦床及草地被燒至焦黑，消防員事後調查發現火勢蔓延速度異常，且有多個火頭，相信起火原因有可疑，轉交警方跟進，警方經初步調查後把兩案合併，改列縱火案處理，由元朗警區重案組接手追查。

警方回覆東網查詢表示，昨日下午接獲市民報案，表示於南生圍發現一個載有液體的塑膠容器，警方派員到場，檢取相關證物作化驗。

地產佬

最後一定無事

官商鄉黑
屌你老母